路透社引述消息稱 北京對林鄭月娥的能力感到極度懷疑

香港電台-港聞
行政長官林鄭月娥宣布，暫緩修訂《逃犯條例》，又指中央對特區政府的做法是理解、支持和尊重。

路透社引述一名在北京定期接觸中央高層的消息人士表示，北京認為特區政府對《逃犯條例》的修訂，處理得很差，現時對她的能力感到極度懷疑。

報道又表示，獲得北京支持的修訂工作突然叫停，有關做法在一個星期前，近乎無法想像，但隨著示威的暴力程度及局勢升級，迫使有關方面叫停立法工作，消息人士認為，若果當局未有及時作出轉變，後果不能想像。

路透社表示，國務院及中聯辦都未有回應。

另外，有政治學者相信，當局在未來數個月會暫停推動立法工作，但社會的焦慮情緒將會持續一段時間，亦有分析認為，市民對北京擴大控制權深感不滿，林鄭月娥最終可能會放棄立法。

香港市民對北京的能力感到極度懷疑